\sect{Aufgabe 5.3}

\subsect{Teilaufgabe 1}

Sei $ [a,b] $ ein Intervall mit $ a < b $ und seien $ \abbildung{f,g}{[a,b]}{\R} $ stetige Funktionen mit $ f(a)  > g(a) $ und $ f(b) < g(b) $. \\

Beweisen Sie, dass es ein $ x_0 \in (a,b) $ mit $ f(x_0) = g(x_0) $ gibt.

\p{Lösung}

Sei $ h = f - g $, dann ist $ h $ stetig, da $ f $ und $ g $ stetig sind. Da $ f(a) > g(a) $ ist $ h(a) = f(a) - g(a) > 0 $ und da $ f(b) < g(b) $ ist $ h(b) = f(b) - g(b) < 0 $. Es muss also ein $ x_0 $ geben, sodass $ h(x_0) = f(x_0) - g(x_0) = 0 $ ist. Mit $ f(x_0) - g(x_0) = 0 \eq f(x_0) = g(x_0) $ folgt die Behauptung. \\

\qed


\subsect{Teilaufgabe 2}

Beweisen Sie, dass die Gleichung $ \dfrac{1}{1+x^2} = \sqrt{x} $ eine Lösung $ x_0 > 0 $ hat.

\p{Lösung}

Sei $ g(x) = \dfrac{1}{1+x^2} $ und $ h(x) = \sqrt{x} $. Da $ g $ eine gebrochen rationale Funktion ist, ist $ g $ auf dem vollständigen Definitionsbereich stetig. Die Wurzelfunktion ist ebenfalls stetig. \\

Es gilt: \\

$ g(\frac{1}{4}) = \dfrac{1}{1+\frac{1}{16}} = \dfrac{16}{7} $, \\

$ g(4) = \dfrac{1}{1+16} = \dfrac{1}{17} $, \\

$ h(\frac{1}{4}) = \sqrt{\frac{1}{4}} = \frac{1}{2} $, \\

$ h(4) = \sqrt{4} = 2 $ \\


Da $ g(\frac{1}{4}) > h(\frac{1}{4}) $ und $ g(4) < h(4) $, folgt mit dem Ergebnis von Teilaufgabe 1 folgt, dass es ein $ x_0 \in [\frac{1}{4},4] $ gibt, mit $ g(x_0) = h(x_0) $ also $ \dfrac{1}{1+x^2} = \sqrt{x} $. \\

\qed

Eine andere Lösungsmöglichkeit ohne konkrete Werte zu evaluieren:
\begin{itemize}
	\item Zeigen, dass $ g(x), h(x) > 0 \forall x \in (0, \infty) $
	\item Zeigen, dass $ g(x) $ streng monoton fallend und $ h(x) $ streng monoton steigend
	\item Grenzwerte für $ x \rightarrow 0 $ und $ x \rightarrow \infty $ ermitteln
	\item Zeigen, dass es einen Schnittpunkt geben muss
\end{itemize}
